89歲朱維德完約無人理 效力無綫53年黯然離巢：我會去其他電視台

26日便滿90歲嘅朱維德(朱翁）效力無綫53年，去年由他主持了22年的文化藝術節目《文化廣場》被cut，令他十分勞氣，直斥無綫越做越衰。而自從節目被cut後，朱翁再冇喺無綫出現過，他接受《香港01》訪問時，表示七月完約後，將會效力其他電視台。「以前喺無綫做節目都係自己同一個攝影師、燈光就搞掂晒，所以過檔之後我都會係咁做，主要喺介紹舊香港，因為自己有好多相，但都要睇下自己精神如何，因為畢竟我都就快90歲，其實本身可以退休。」

朱翁表示自從《文化廣場》被cut至今，已大半年無嘢做，幸好本身有其他工作，所以未有太大影響，至於離巢一事，朱翁說：「佢哋詐詐諦當無咗件事，完全無搵人同我傾過，我等一完約就會公布新節目。（對呢間公司好失望？）見佢近年外購咁多節目，無咩自家製都知咩事，唔會失望，我又唔係無嘢做。」

67年加入無綫嘅朱翁，係第一代《大江南北》和《體育世界》的節目主持，05年開始拍劇，其中在《原來愛上賊》入面的角色都用上他的名字「朱翁」，而近來最新的角色相信是《宮心計2深宮計》裡面的太常寺卿。2014年《萬千星輝頒獎典禮》，朱翁獲頒發專業演員大獎，對演藝圈的貢獻及付出備受肯定及嘉許，但相信連佢自己都估唔到會如此黯然離開無綫。而喺無綫網頁列表當中，亦已不見朱翁嘅蹤影。

因為畢竟我都就快90歲，其實本身可以退休
90歲佢都仲做到節目都幾犀利

我都係睇到e句笑咗

幾值得尊敬
89歲仲有熱誠

89歲仲有heart 睇黎好愛呢份工

Respect

嗰一代d電視人，就算唔肯定係咪事實，起碼俾人感覺識好多嘢，文化味好重，佢就係其中一例。

他在1950年代來香港，曾任教於渣華道官立小學及長洲官立中學。現任香港大學明德學院會計學教授游紹永博士曾是他的學生。

《文化廣場》被cut至今，已大半年無嘢做，幸好本身有其他工作，所以未有太大影響

活到老做到老

原來佢係朱維德
屋企有本佢N年前寫既香港掌故
入面仲係佢後生年代靚仔相

90就唔收山 仲惡過李+x

成九張打算做到死咩

90歲明顯唔係為錢啦
應該真係好想介紹舊香港啲文化，好有heart
我覺得佢可以拍片放上YouTube喎，應該多人睇過tvb show
又可以接觸到所有年齡層

坦白講 cctvb養到佢89都算係咁

痴線 tvb 份糧有幾錢呀
咪痴線啦

Push

養你老味

係咪 on9 架

搵夠就退休享受下最後既人生啦

文化廣場勁好睇，我追左十幾年

60歲中年 90歲退休

喺tvb做同廉價勞工冇分別，簡直係侮辱

興趣來的
好似朱翁呢類人無嘢做會好快死

見到朱維德就諗起黃子華首歌

完美的奴性體現

等睇下一個到胡楓無人理

佢係自己養自己
人地有返工做野，間公司出糧比佢係正常

學下做youtuber
反正唔係為錢
鐘意點做就點做

好撚健康
Biden後生過佢已經變到口齒不清

文化廣場無左之後都可耐無見佢
以為一早離開左大台

佢發現好多石刻架

我覺得佢反應快過修哥

推 抗爭Mind Map #特區免簽地位 #Twitter #聯繫匯率 7.11-12 初選 #香港自治法案

好勁，文化人

見到朱維德呢個名我又諗返起梅姐

一陣佢係藍絲又炒車

我以為佢係曹總

正想講

大叫 我愛中國
應該有得續

去YouTube 啦 ，講乜都得

89歲

推

退休享福啦， 如果好戲的都可以教下戲但佢唔係

做嘢翻工就唔一定係為份糧嘅。

曹總大陸人黎，本身係國語配音員

同埋可以留底
唔洗版權俾咗cctvb

之後要清洗歷史
一定會毫不留情洗晒

用個養字..屌你老味你都戇鳩鳩

文化人多數都大中華膠 政治冷感

唔藍都唔會黃啦

冇諗過原来佢90歲

話佢似70都信

好有活力

文化廣場幾好睇,不過播啲時間太衰,星期六早上9點

真係有墨水有文化既人已經好少
聽佢講野係一種享受
又可以吸收到知識
有錢都買唔到

大江南北個配樂好洗腦，以前傳關鍵旅遊佢有份，支國改革開放佢應該食唔少好野，見好就收喇，無謂做怨婦，cctvb 不嬲虐待長者，泥小田明顯比流行經典攪死

我有睇過佢行山個本書
成個香港嘅山行哂咁滯
仲有啲舊年代嘅香港地形相
好似全部都係佢自己影

BLOCKED

5斗巴

作為行山撚. 好撚佢
睇佢啲相見到個陣大嶼山個水塘仲未起, 咩都無, 好正

唔知佢識唔識啲新科技，唔係嘅話好難拍

1962年，朱翁(朱維德)在清水灣外的佛堂洲行山時發現了古稅關，1963 年以「扶林士」為筆名撰文在《星島日報》披露，到1965年，香港博物館將斷碑運回歷史博物館陳列。直至80年代，將軍澳大規模填海，佛堂洲與將軍澳連在一起，成為現時將軍澳工業邨一部分，家陣的無綫電視城就緊鄰佛堂洲邊，沿岸步行五分鐘，便到我當年發現的古稅關。」朱翁講起行山就興奮莫名。
\

呢單都幾出名 神級

稅關者，就是對航運貿易的船隻徵繳稅項的關口，是朱翁翻查歷史資料努力追尋的重大收穫。由將軍澳工業邨車路旁的海堤進入，到達滿佈卵石的沙灘，灘後山腳一列長型房舍，房舍和海灘之間，隔著一層鐵網，再無平地了，遠處是高崖陡坡的海岸，無法前進，心想︰那裡來的『遺址』。

失望之餘，惟有在鐵網外的尾端走走，看看那裡的情況，稍上，一荒廢破屋，屋的右方，大片草坡，向草坡走去，遠處山腳間，有方形殘存地腳，亂石遍佈，地腳很厚重，不似現代建築，腳樁還伸向山上，寮屋無此現象，它距離海邊很接近，此獨特環境，再無其他地方可取代，古稅關遺址，確定無疑 。好在該荒屋建在遠離遺址的位置，否則，連遺址也消失。

遺址四周，叢林密佈，無路可通，目的已達，無意登山，原路退回。它早前發現的古石碑，已移送博物館陳列，供人賞覽，遺址再無可供辨認之古物，任由荒置，有點可惜，始終它是一處歷史遺蹟，應給予保留，值得研究。

幫手sell到Big Big Shop產品既偽人，先係好既偽人。

《TVB安排藝人臨時記劇本Sell產品 曹永廉狂呻：好多嘢記呀！》

樓主可唔可以pin

望到佢個樣, 係有聲個類藝人黎
唔支持tvb都Respect佢

仲做

Respect朱翁
對香港歷史好熟悉

覺得佢有潛力做到過百歲

我都去過
咁鬼山卡啦都被佢去埋 應該全香港都行過晒

似係理財不善，80幾歲都要做

睇佢好過胡楓最少講野清楚好多

真係 起碼有估書卷味

不倒翁 朱維德
2011-08-26
打開電視，每晚仍然可以見到朱翁朱維德，作為《香港玄案》的其 中一個主持，專門講解香港歷史掌故。七十、八十後，應該只會記得 朱翁在我們小時候，是《都市閒情》的鐵腳主持，間中還拍過一些電 視劇，朱翁這個名號，更是睇電視由細聽到大，當年的他已是其他藝 人的前輩。時光飛逝，當八十後都已經年近或已過三十的今天，朱翁 竟然仍是電視主持。不禁疑問，到底朱翁做了電視幾多年？今年貴庚 ？「我一九三○年出世，八十有多了！」他開始做電視台時，我根本 未出世。「一九六七年無?開台，我係第一個新聞報道員，亦係TV B頭十個正式員工之一。」朱翁說。訪問這天，他聲音洪亮，只是腳 步稍慢。「我好健康無病無痛，隻腳係後生時行山行得多，傷?至會 咁。」是的，朱翁除了是電視台元老、香港掌故活字典，後生時還是 著名旅行家，更有「一尿過三山」的稱號，即別人休息屙篤尿，朱翁 已經行?三個山頭。「我明年初還會帶團去北極睇北極光。」不倒朱 翁，不是傳說。

訪問朱翁，當然要講舊事，就先從電視講起。

「我五十年代已經開始行山，叫做小有名氣啦！一九六二年，我仲 打緊政府工，大會堂有個香港舊相展覽，我做主講嘉賓，就畀當時麗 的映聲高層張清睇中，叫?我去講香港掌故，一做就兩年，後來仲講 埋天文學添！呢個就係我正式入行做電視。

「到六七年無?開台，要搵人報新聞，我就成為ＴＶＢ開台十個正 式員工之一，當時的寫字樓還在尖沙咀太子行，之後搬往歌和老街一 幢四層洋樓，再之後才是廣播道。」

朱翁是開台元老，亦是香港電視史上，第一個新聞報道員。

「到現在仍然維持的新聞報道員每一分鐘要講六十個中文字，這個 規則就是我和當時的新聞部員工一起訂立的。」

當時朱翁每星期報五日新聞，再主持其餘兩個節目，其中一個是《 藝海春秋》，逢星期日下午三點，專講藝術史。

「搵我笨，呢0的時間邊有人睇電視？」朱翁笑說。

直到七十年代，朱翁仍是六點半新聞的主播，有番咁上下年紀的應 該還記得。

之後就主力搞旅行社生意，減少幕前演出，直到九七年移民加拿大 。

朱翁當年在電視台工作，因利乘便甚至搞過明星攝影團，當年的拍 攝對象更是繆騫人等一線女星。

講行山古

「家陣0依攝影會都係食我口水尾。」

我輩七、八十後，見到的朱翁已是他移民後再回流香港的年代。

朱翁做電視做了幾十年，行山也行了幾十年，現在還會返電視城工 作，將軍澳電視城，原來更與朱翁早年的一個大發現近在咫尺。

「一九六二年行山時，我在清水灣外的佛堂洲發現了古稅關，六三 年以「扶林士」為筆名撰文在《星島日報》披露，到一九六五年，香 港博物館將斷碑運回歷史博物館陳列。直至八○年代，將軍澳大規模 填海，佛堂洲與將軍澳連在一起，成為現時將軍澳工業?一部分，家 陣的無?電視城就緊鄰佛堂洲邊，沿岸步行五分鐘，便到我當年發現 的古稅關。」朱翁講起行山就興奮莫名。

其實朱翁九七年移民加拿大後，雖然結束了香港的生意，但一直繼 續做旅遊工作，今年八月會帶隊到雲南，明年初則去北極。

「其實南極、北極，我分別都去過三、四次了，早年仲試過坐蘇聯 的破冰船直入北極中心點。」

朱翁自言到底去過世界幾多個國家自己都唔記得，但可以推介人生 必去的幾個地方。

「就算唔去南、北極，但南美的馬丘比丘、復活節島同大溪地，都 係人生必定要去一次的地方。」

朱翁多年來總共出過二十八本書，都是講古講行山講旅遊，到今時 今日還是不言休。

「孔子說三十而立、四十而不惑……我說八十而不怠。」

朱翁說既無後顧之憂，又行得走得，梗係繼續去遊山玩水啦！

朱翁在香港與太太居住，一女一子都在加拿大定居。

「他們都五十多歲了，各自有家庭，很少回港。有個孫都十幾歲了 ，不過就從來未返過香港，我都未見過面，淨係睇相囉！」說時帶點 寂寞。

只是話題一轉回香港掌故，朱翁即時生猛，一聽我說是歷史系畢業 ，即考我：「九龍城寨最後一任守將是誰？」

講真，我只記得好像是姓張的將軍，朱翁卻是如數家珍：

「是張玉堂，人稱翰墨將軍，擅長書法以拳書見稱，除九龍城寨內 的墨寶外，現在灣仔玉虛宮三個字都是他寫的，就連曾大屋中堂正門 上方的『祥徵萬福』石額都是。」

朱翁說得眉飛色舞。

相傳十個見鬼的方法

一、每當有狗怪叫就立即衝出門口四圍睇。

二、獨自在墳場過夜。

三、用牛眼淚抹眼。

四、攪亂金塔中的遺骨，再在現場等通宵。

五、把遺骨拿在手上磨地，真的磨到碎裂。

六、在義莊中獨個兒睡一晚。

七、到長洲亂葬崗過夜。

八、在加拿大一間發生過兇殺案的著名鬼屋過夜。

九、在檳城某出名猛鬼的酒店過夜，更要把房中所有驅邪聖物拿走 。

十、到某鬼屋誠心祈求靈界朋友現身見面，等足一晚。

以上十種方法，我自問一樣都冇膽試。

朱翁卻全部試過。

「我由細到大都好想知道鬼到底係乜？在鄉下已經不斷試各種方法 ，十種方法都試齊，都係未見過，有人話我煞氣大，可能係啦！」

朱翁深信平日不害人，就算真的有鬼都不會害人。

不過，年過八十老當益壯，但就割了膽。

「所以我現在無膽了！」朱翁笑說。

我的最後一條問題是：「點搵牛眼淚呀？」

「鄉下周圍都係牛，牛真係會流眼淚?！你走埋去用手抹一抹就成 手都係。」

朱翁還證實，牛眼淚不是藍色的。

瑞士日內瓦噴泉。卅年前朱翁已玩攝影技巧搞笑。

陝西華山長空棧道，腳下便是萬尺懸崖。

南美印加遺?馬丘比丘，廿年前朱翁已踏足。

拍於南極，背後是只有南極才有的企鵝，朱翁手中的更是有萬年歷 史的冰雪。

到北極拍攝北極光是朱翁的最大興趣。

點會無$

出俾你嗰份唔係糧 俾賠償

on9，你咁講誠哥都係奴性

好想睇

90歲仲咁精神
佢都算犀利

聽個名真係唔知邊個 一睇樣就知 做到89歲真係有熱誠

避97佢其實去咗加拿大十幾年，但果度真係搵唔到食，所以又返香港🤣🤣

上面啲人話佢冇錢先繼續做
但應該佢多錢到仆街 拍落去純粹為熱誠

佢本身應該都無乜支出洗費

佢呢d做youtuber 介紹香港會仲受歡迎。佢tvb d節目放係d唔多人睇既時間真係浪費晒

傻閪

89歲行得走得仲做到節目已經好撚犀利

記得佢好似個時同tvb 放無薪假去左旅行十幾年

樓主pin呢個

以前有一個叫陳鴻烈

支那邏輯
比香港人生存咁耐算係咁

講到佢冇付出咁
你都痴撚線

佢以前行開山 行左幾十年 身體梗係好

反而好驚訝
佢仲係度

佢唔係信咩努力比心機等
會有機會嗰啲廢話呀

自己出show錢請嘉賓，冇support team，講咁易咩

難聽過你直接講屌佢老母

錢穆膠到反共

佢都講明做左咁多年都係自己＋燈光＋攝影3個人咁做
應該唔會改變到做野模式，仲要成90歲
除非有後生仔主動搵佢幫佢搞

其實都慳水慳力算唔錯啦....90歲做左咁耐野會擔心無錢咩...

朱翁班聲好入耳

睇唔出有89
70先都信 講嘢好有力

名藝員朱翁90歲，無線唔到佢擺大壽，真無良

李嘉誠80幾果陣仲做緊係咪理財不善啊

都唔係窮架啦
唔返工係咪會死

做成世都無休息過

朱維朱維朱維德～ 我好奶～ “&;$)/&:-
其實唔係好聽到佢唱乜

唔係錢問題，做左同間公司五十年，連搞歡送宴都無，佢氣難下

係咁架啦
打份工都係睇錢既啫

真心屈
90歲仲要幾單job跟身

點解樓上咁多人講野咁涼薄
朱翁老而不廢又有料到

奴性到你
你幫老細打工係你養老細啊
你幫佢賺10萬 佢出返2萬糧俾你
邊個養邊個?

所以依家60歲先叫中年

做香港文化 唔介意佢做多D

朱翁洗撚tvb 養

黃定藍

開心老友記

戇撚鳩到你

奴才腦

見佢近年外購咁多節目，無咩自家製都知咩事，唔會失望

無希望所以無失望

應該大中華膠多
但佢咁有學識又咁了解中華文化
理應知道共剷檔唔係啲咩好野

呢套係咩戲

男歌女唱
乜你唔係油塘蕭亞軒咩

THZ

贊成 我畀錯負評

胡楓真係由後生到老都唔識做戲